\chapter{Εμπειρική μελέτη}

Για την εκπόνηση της εμπειρικής μελέτης και την προσέγγιση απαντήσεων στα ερωτήματα που θέσαμε στην εισαγωγή αναζητήσαμε ήδη υπάρχουσες βιβλιοθήκες με υλοποιημένους αλγόριθμους και στρατηγικές που θα συζητήσουμε στην συνέχεια. Από αυτές ξεχωρίσαμε την \textit{\en{LibAct}}\footnote{\tl{https://github.com/ntucllab/libact}} που είναι γραμμένη σε \en{Python} και την \textit{\en{JCLAL}}\footnote{\tl{https://github.com/ogreyesp/JCLAL}} που είναι γραμμένη σε \en{Java}. 

Από τις δύο επιλέξαμε την δεύτερη έχοντας γνώση πως θα έπρεπε να εντρυφήσουμε στην \en{Java} αν θέλαμε να υλοποιήσουμε κάποια δική μας στρατηγική. Πάραυτα, ο κύριος λόγος που την επιλέξαμε ήταν η πληρότητα σε στρατηγικές, η διασύνδεση με τους αλγόριθμους μάθησης του \en{Weka} και η ευκολία κατάστρωσης ενός πειράματος μέσω των αρχείων \en{XML} (\en{*.cfg}). Επιπλέον το γεγονός πως η κοινότητα που χρησιμοποιεί αυτή την βιβλιοθήκη είναι πιο μικρή από την αντίστοιχη του \en{LibAct} μπορεί να'ναι αρνητικό, αλλά κρίνουμε πως μπορεί να'ναι και θετικό, με την έννοια πως θα υπάρχει μια σταθερή πορεία των υλοποιήσεων.

Στην συνέχεια θα κάνουμε μια εισαγωγή στην βιβλιοθήκη \en{JCLAL} και θα περιγράψουμε πώς μπορεί κανείς να αναπαράγει τα πειράματά μας σε περιβάλλον κονσόλας εντολών σε λειτουργικό σύστημα \en{GNU/Linux}. Τέλος θα παρουσιάσουμε τα δεκαέξι σύνολα δεδομένων πάνω στα οποία θα τρέξουν οι στρατηγικές ενεργητικής μάθησης καθώς και τα αποτελέσματα που πήραμε από τα πειράματα παθητικής και ενεργητικής μάθησης.

\section{Η βιβλιοθήκη \en{JCLAL}}

Πριν το \JCLAL δεν είχαν υπάρξει σοβαρές προσπάθειες στην δημιουργία ενός εργαλείου αποκλειστικά για την Ενεργό Μάθηση, ώστε πέρα απ'το να περιέχει τις πιο πρόσφατες στρατηγικές ενεργητικής μάθησης να είναι και \en{extensible}, φιλικό προς τον χρήστη, \en{interoperable}, φορητό, κλπ. Αυτό το κενό κάλυψε το \JCLAL του οποίου έμπνευση αποτέλεσε το \en{JCLEC}, ένα εργαλείο για \en{evolutionary computation}. Τα χαρακτηριστικά του \JCLAL είναι πως είναι \en{generic}, λόγω της ευέλικτης δομής κλάσεών του που επιτρέπει στον χρήστη να προσθέσει δικές του μεθόδους και στρατηγικές. Επίσης είναι φιλικό προς τον χρήστη, αφού μπορεί κανείς εύκολα να τρέξει ένα πείραμα φτιάχνοντας ένα αρχείο \XML με τις παραμέτρους του πειράματος. Ακόμη, επειδή είναι γραμμένο σε \en{Java} παρέχει φορητότητα, δηλαδή τρέχει σε κάθε λειτουργικό σύστημα κατά τον ίδιο τρόπο. Επίσης, είναι κομψό λόγω της χρήσης των αρχείων \XML. Τέλος είναι ανοιχτό λογισμικό, με \en{Gnu Public Licence}.

Οι \en{single labeled} στρατηγικές που υποστηρίζει είναι η \en{Entropy Sampling, Least Confident} και \en{Margin Sampling (Uncertainty Sampling), Vote Entropy} και \en{Kullback Leibler Divergence (Query by Commitee), Expected 0/1 loss, Expected Log-loss (Expected Error Reduction)}, και μια στρατηγική της ομάδας \en{Variance Reduction}. Οι \en{multi-labeled} στρατηγικές που υποστηρίζει είναι οι \en{Binary Minimum, Max Loss, Mean Max Loss, Maximal Loss Reduction with Maximal Confidence, Confidence-Minimum NonWeighted, Confidence-Average-NonWeighted, Max-Margin Prediction Uncertainty} και \en{Label Cardinality Inconsistency}. Ακόμη, υποστηρίζει τα \en{stream based} και \en{pool based} σενάρια. Οι δε μέθοδοι μπορούν να δοκιμαστούν χρησιμοποιώντας τις ακόλουθες \en{evaluation methods: Hold-Out, k-fold cross validation, 5x2 cross validation} και \en{Leave-One Out} \cite{reyes2016jclal}.

Ακολουθεί μια σύντομη εισαγωγή στην χρήση της βιβλιοθήκης που μπορεί να βρεθεί στον επίσημο ιστότοπό της\footnote{\en{http://ogreyesp.github.io/JCLAL/}}. Όπως προαναφέραμε στην σύντομη επισκόπηση της βιβλιοθήκης κύρια αρχεία βάσει των οποίων μπορεί κανείς να τρέξει εύκολα πειράματα είναι γραμμένα σε φορμά \XML. Πιο συγκεκριμένα για να τρέξει ένα πείραμα από τα έτοιμα, αρκεί να γράψει στην κονσόλα εντολών:

\selectlanguage{english}
\begin{lstlisting}[language=Bash]
java -jar jclal-1.1.jar -cfg example/SingleLabel/HoldOut/EntropySamplingQueryStrategy.cfg
\end{lstlisting}
\selectlanguage{greek}

Με αυτό τον τρόπο, η \JCLAL διαβάζει από το αρχείο \texttt{\en{EntropySamplingQueryStrategy.cfg}} τις κατάλληλες παραμέτρους και μετά στον φάκελο \texttt{\en{reports/}} μέσα στον φάκελο του \texttt{\en{\JCLAL}} θα βρει κανείς τα αποτελέσματα των πειραμάτων.

Υπάρχουν περιπτώσεις, όπως σε αυτήν της εργασίας μας που θα θέλει κανείς να τρέξει πολλά πειράματα μαζί και θα έχει τα αρχεία \XML με τις παραμέτρους  μέσα σε έναν φάκελο. Τότε, αρκεί να γράψει κανείς:

\selectlanguage{english}
\begin{lstlisting}[language=Bash]
java -jar jclal-1.1.jar -d examples/SingleLabel/HoldOut
\end{lstlisting}
\selectlanguage{greek}

ώστε να τρέξει όλα τα πειράματα που βρίσκονται μέσα στον φάκελο \texttt{\en{examples/\\SingleLabel/HoldOut}}.

\section{Δεδομένα}
Τα πειράματα τα τρέξαμε σε 16 σύνολα δεδομένων που λάβαμε από τον ιστότοπο του \Weka\footnote{\en{http://prdownloads.sourceforge.net/weka/datasets-UCI.jar}} τα χαρακτηριστικά των οποίων συνοψίζονται στον ακόλουθο πίνακα:

\begin{table}[]
\centering
\label{my-label}
\begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline
\textbf{Όνομα} & \textbf{Στιγμιότυπα} & \textbf{Παράμετροι (\en{attributes})} \\ \hline
\en{anneal}         & 798                  & 38                               \\ \hline
\en{audiology}      & 226                  & 69                               \\ \hline
\en{collic}         & 368                  & 28                               \\ \hline
\en{credit-g}       & 1000                 & 20                               \\ \hline
\en{diabetes}       & 768                  & 9                                \\ \hline
\en{ionosphere}     & 351                  & 35                               \\ \hline
\en{kr-vs-kp}       & 3196                 & 36                               \\ \hline
\en{mushroom}       & 8124                 & 22                               \\ \hline
\en{segment}        & 2310                 & 19                               \\ \hline
\en{sonar}          & 208                  & 60                               \\ \hline
\en{soybean}        & 683                  & 35                               \\ \hline
\en{splice}         & 3190                 & 62                               \\ \hline
\en{vehicle}        & 946                  & 18                               \\ \hline
\en{votes}          & 435                  & 17                               \\ \hline
\en{vowel}          & 990                  & 14                               \\ \hline
\en{waveform}       & 5300                 & 21                               \\ \hline
\end{tabular}
\caption{Χαρακτηριστικά των δεδομένων}
\end{table}


\section{Πειραματική διαδικασία}
Η πειραματική διαδικασία άρχισε με την λήψη των δεδομένων από τον ιστότοπο του \Weka\footnote{\en{http://prdownloads.sourceforge.net/weka/datasets-UCI.jar}}. Από αυτά διαλέξαμε τα δεκαέξι που παρουσιάσαμε πιο πριν και τα αποθηκεύσαμε στον φάκελο \texttt{\en{thesis-experiments/arffs/twentyUCI/}}. Έπειτα, πήγαμε στον φάκελο του \JCLAL ο οποίος περιείχε τον φάκελο \texttt{\en{thesis-experiments/}} και τρέξαμε το \script \texttt{\en{makeCFGsOkean.py}} ώστε να δημιουργηθούν τα αρχεία \XML  με κατάληξη \en{*.cfg}. Ακολούθως, εφόσον δημιουργήθηκαν τα αρχεία \cfg τρέξαμε το \script \texttt{\en{runExps.sh}} που καλούσε με την σειρά του επαναληπτικά το \texttt{\en{jclal-1.1.jar}} για όλα τα \cfg. Επειδή τα πειράματα τα τρέξαμε στον Ωκεανό\footnote{\en{https://okeanos.grnet.gr/home/}} σε ένα \en{virtual machine} με 4\en{GB RAM} και \en{1 cpu@2.1GHz} εκτελέσαμε την ακόλουθη εντολή ώστε η διαδικασία να τρέχει στο υπόβαθρο του μηχανήματος και να μην χρειάζεται να'μαστε συνδεδεμένοι με \en{ssh} μέχρι να τελειώσει: 

\selectlanguage{english}
\begin{lstlisting}[language=Bash]
nohup ./runExps.sh > runExps.output.log 2>&1 &
\end{lstlisting}
\selectlanguage{greek}

Συνολικά τα 480 (6 στρατηγικές, 5 αλγόριθμοι, 16 \en{datasets}) πειράματα της ενεργητικής μάθησης πήραν περίπου 15 ώρες για να ολοκληρωθούν. Αφότου ολοκληρώθηκαν έπρεπε με κάποιον τρόπο να αυτοματοποιηθεί η συλλογή των δεδομένων και η μετατροπή τους σε μια μορφή φιλική στο \LaTeX. Έτσι, πήγαμε μέσα σε κάθε φάκελο των αποτελεσμάτων, για παράδειγμα τον \texttt{\en{reports-anneal/}} και τρέξαμε την εντολή \texttt{\en{../getAllResults.sh > results-anneal}}. Με αυτό τον τρόπο καλέσαμε το \script \texttt{\en{getAllResults.sh}} το οποίο έσωσε τα αποτελέσματα όλων των στρατηγικών σε συνοπτική μορφή στο αρχείο \texttt{\en{results-anneal}}. Τέλος, καλέσαμε το \script \texttt{\en{getLatexTables.py}} για κάθε αρχείο του τύπου \texttt{\en{results-anneal}} το οποίο μας τύπωνε στην οθόνη (ή σε χωριστό αρχείο αν ήθελε κανείς με τον τελεστή ανακατεύθυνσης >) τα δεδομένα σε φορμά πίνακα \LaTeX. Η εντολή ήταν: \texttt{\en{./getLatexTables.py -i results-anneal}}, για το αρχείο του παραδείγματός μας. Όμοια κάναμε και με τα υπόλοιπα αρχεία. Οι τελευταίες δύο διαδικασίες θα μπορούσαν επίσης να αυτοματοποιηθούν ώστε να μην γίνονται χειροκίνητα με κάποιο \Bash \script.

Για τα 80 (5\en{x}16) πειράματα παθητικής μάθησης η διαδικασία ήταν πολύ πιο εύκολη. %Μιας και ουσιαστικά δεν θα υπήρχαν επαναλήψεις στην στρατηγική ενεργής μάθησης, διαλέξαμε την \en{Entropy Query Sampling} που φαίνεται στο αρχείο \XML \texttt{\en{EntropySamplingQueryStrategy\\Passive.xml}} και τρέξαμε με παρόμοιο τρόπο με την διαδικασία της ενεργής μάθησης τα πειράματα με το \script \texttt{\en{runExpsPassive.sh}}. Έπειτα συλλέξαμε τα αποτελέσματα με το \script \texttt{\en{extractPCs–passive.sh}} τα οποία και προσθέσαμε στους ήδη υπάρχοντες πινακες χειροκίνητα.
Μιας και ουσιαστικά δεν θα υπήρχαν επαναλήψεις στην στρατηγική ενεργητικής μάθησης, το αποτέλεσμα που θα παίρναμε ήταν το ίδιο με την πρώτη επανάληψη των πειραμάτων ενεργητικής μάθησης. Έπειτα συλλέξαμε τα αποτελέσματα με το \script \texttt{\en{extractPCs-passive.sh}} τα οποία και προσθέσαμε στους ήδη υπάρχοντες πινακες χειροκίνητα.


Οι κώδικες των προαναφερόμενων \script μπορούν να βρεθούν στο παράρτημα και στο \en{Bitbucket}\footnote{\en{https://bitbucket.org/milia/thesis-experiments}}. 

\subsection{Τεχνικές λεπτομέρειες}

Η πιο μεγάλη τεχνική πρόκληση που αντιμετωπίσαμε στον σχεδιασμό των πειραμάτων ήταν η κατασκευή των 480 αρχείων \cfg με αυτόματο και σωστό τρόπο. Αυτό που κάνει το \script \texttt{\en{makeCFGsOkean.py}} μπορεί να χωριστεί σε δύο στάδια. Πρώτο είναι αυτό της δημιουργίας των αρχείων \cfg και δεύτερο το συγύρισμα των αρχείων με την κλήση εντολών \Bash μέσα από την \Python. 

Στο πρώτο στάδιο το πρόγραμμα αυτό που κάνει είναι να διαβάσει δύο έτοιμους κώδικες \XML οι οποίοι είναι πρώτυπα για όλες τις στρατηγικές που θα συναντήσουμε. Τις στρατηγικές με αυτόν τον τρόπο τις χωρίσαμε όπως φαίνεται σε δύο ομάδες. Η πρώτη ομάδα περιέχει τις \en{Entropy Sampling, Least Confident Sampling, Margin Sampling, Random Selection, Variance Reduction}. Την τελευταία δεν την λάβαμε υπόψιν στα πειράματά μας για αυτό και έμεινε έξω από τον κώδικα. Παρόλαυτά μπορεί να προστεθεί ως \texttt{\en{VarianceReductionQueryStrategy}} στην λίστα \texttt{\en{strategies}}. Αυτή η ομάδα χρησιμοποιεί το αρχείο \XML \texttt{\en{EntropySamplingQuery\\Strategy.xml}}, το οποίο και θα πρέπει να βρίσκεται στον ίδιο φάκελο με το \Python \script ώστε να τρέξει σωστά. 

Η δευτερη ομάδα αποτελείται από τις στρατηγικές \en{Kullback Leibler Divergence, Vote Entropy} και χρησιμοποιεί το αρχείο \XML \texttt{\en{scripts/VoteEntropyQueryStrategy.xml}}.

Αφότου διαβαστεί το αρχείο \XML λοιπόν από το \Python \script, τότε τροποποιούνται επαναληπτικά τρεις παραμέτροι του παραγόμενου \cfg αρχείου. Η πρώτη είναι το όνομα και η ακριβής διεύθυνση των δεδομένων (αρχείων \en{arff}). Η δεύτερη είναι το όνομα της στρατηγικής και η τρίτη το όνομα του κατηγοριοποιητή.

Στο δεύτερο στάδιο χρησιμοποιούμε την βιβλιοθήκη της \Python \en{Sultan} ώστε να μεταφέρουμε τα παραγόμενα αρχεία \en{cfg} σε ξεχωριστό φάκελο για κάθε ένα \en{dataset}, αφότου πρώτα δημιουργήσουμε τον ομώνυμο φάκελο.  

\subsection{Αποτελέσματα}

Ακολουθούν τα αποτελέσματα των πειραμάτων που τρέξαμε όπως εξηγήσαμε πιο πάνω όπου φαίνονται τα ποσοστά των σωστά κατηγοριοποιημένων στιγμιοτύπων. Οι παράμετροι που ορίσαμε στα αρχεία \cfg είχαν αρχικό ποσοστό 20\% (\en{percentage to select}) και μέγεθος \en{batch} (\en{batch size}) 20. Αυτές οι παράμετροι αντιστοιχούν σε ποσοστό των \en{labeled} της τάξης 24-25\%. Ακόμη χρησιμοποιήσαμε \en{5x2 cross validation} και το σενάριο δειγματοληψίας από βάση δεδομένων (\en{pool-based sampling}). Τονίσαμε με μαύρο την στρατηγική που παρουσίασε το υψηλότερο ποσοστό σωστά κατηγοριοποιημένων στιγμιοτύπων με τον συγκεκριμένο μαθητή (\en{learner}).

\selectlanguage{english}
%\FloatBarrier
\begin{table}[H]
\centering
\label{anneal}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
\hline  & NB      & SMO     & IBk     & J48     & RF      \\ \hline
Passive & 87.2160 & 90.7572 & 88.9755 & 91.3140 & 90.6681 \\ \hline
Entropy Sampling & 90.0 & 96.5256 &  96.392 &  97.4833 &  \textbf{98.686} \\ \hline
Least Confident Sampling & \textbf{96.7483} & 95.2784 &  96.4811 &  97.4833 &  98.3073 \\ \hline
Margin Sampling & 89.7105 & 96.2138 &  96.4811 &  97.4833 &  98.6637 \\ \hline
Vote Entropy & 91.2027 & 96.3252 &  96.2584 &  96.4365 &  96.7038 \\ \hline
Kullback-Leibler & 91.8486 & 96.3252 &  96.2584 &  96.6147 &  96.7261 \\ \hline
Random Sampling & 85.4566 & \textbf{96.7483} &  \textbf{97.3274} &  \textbf{98.0178} &  98.441 \\ \hline
\end{tabular}
\caption{\en{anneal.arff}}
\end{table}


\begin{table}[H]
\centering
\label{audiology}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
\hline  & NB      & SMO     & IBk     & J48     & RF      \\ \hline
Passive & 35.3982 & 50.8849 & 50.2654 & 54.0708 & 45.1327 \\ \hline
Entropy Sampling & 65.3097 & \textbf{75.7522} &  71.5929 &  74.0708 &  71.5929 \\ \hline
Least Confident Sampling & \textbf{66.0177} & 75.3982 &  72.7434 &  \textbf{74.2478} &  70.708 \\ \hline
Margin Sampling & 65.2212 & 75.9292 &  \textbf{72.8319} &  73.8053 &  \textbf{72.7434} \\ \hline
Vote Entropy & 63.8053 & 73.8938 &  70.4425 &  73.4513 &  71.5929 \\ \hline
Kullback-Leibler & 63.8053 & 73.8938 &  70.4425 &  73.4513 &  71.5929 \\ \hline
Random Sampling & 61.3274 & 72.9203 &  69.7345 &  74.0708 &  66.4602 \\ \hline
\end{tabular}
\caption{\en{audiology.arff}}
\end{table}


\begin{table}[H]
\centering
\label{colic}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
\hline  & NB      & SMO     & IBk     & J48     & RF      \\ \hline
Passive & 75.0543 & 70.0543 & 72.0109 & 78.8065 & 75.9783 \\ \hline
Entropy Sampling & 79.3478 & \textbf{82.0109} &  78.1522 &  85.0 &  \textbf{83.6957} \\ \hline
Least Confident Sampling & \textbf{82.0109} & 81.9565 &  78.1522 &  85.0 &  83.4783 \\ \hline
Margin Sampling & 78.1522 & \textbf{82.0109} &  78.1522 &  85.0 &  83.4783 \\ \hline
Vote Entropy & 78.3152 & 81.8478 &  \textbf{78.2065} &  \textbf{85.0543} &  82.9891 \\ \hline
Kullback-Leibler & 78.3152 & 81.8478 &  \textbf{78.2065} &  \textbf{85.0543} &  82.9348 \\ \hline
Random Sampling & 78.6413 & 80.2717 &  77.1196 &  84.4022 &  83.2065 \\ \hline
\end{tabular}
\caption{\en{colic.arff}}
\end{table}

% PROBLEM SOLVED (old values of SMO)
% \begin{table}[H]
% \centering
% \label{credit-a}
% \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
% \hline  & NB      & SMO     & IBk     & J48     & RF      \\ \hline
% Passive & 78.4638 & 82.6377 & 78.2319 & 81.6522 & 78.9855 \\ \hline
% Entropy Sampling & 78.7536 & 84.8406 &  80.1159 &  84.3188 &  - \\ \hline
% Least Confident Sampling & 78.6087 & 84.8406 & 80.1159 &  84.3188 &  84.7826  \\ \hline
% Margin Sampling  &  78.6087 & 84.8406 & 80.1159 &  84.3188 &  84.4928  \\ \hline
% Vote Entropy  &  77.3913 & 84.8406 & 80.3478 &  85.0435 &  84.3188  \\ \hline
% Kullback-Leibler  &  77.3913 & 85.4203 & 80.3478 &  84.8696 &  84.3478 \\ \hline
% Random Sampling &  77.6812  & 84.8116 & 81.2464 &  84.4928 &  84.2609 \\ \hline
% \end{tabular}
% \caption{\en{credit-a.arff}}
% \end{table}

\begin{table}[H]
\centering
\label{credit-g}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
\hline  & NB      & SMO     & IBk     & J48     & RF      \\ \hline
Passive & 71.34 & 68.10 & 64.84 & 69.84 & 69.86 \\ \hline
Entropy Sampling & 73.96 & 73.76 &  68.86 &  70.82 &  71.58 \\ \hline
Least Confident Sampling & 73.96 & 73.76 &  68.86 &  70.82 &  71.82 \\ \hline
Margin Sampling & 73.96 & 73.76 &  68.86 &  70.82 &  71.66 \\ \hline
Vote Entropy & 74.02 & 73.84 &  68.76 &  \textbf{71.18} &  72.56 \\ \hline
Kullback-Leibler & 74.02 & 73.84 &  68.76 &  \textbf{71.02} &  72.48 \\ \hline
Random Sampling & \textbf{74.28} & \textbf{74.26} &  \textbf{69.66} &  70.12 &  \textbf{72.74} \\ \hline
\end{tabular}
\caption{\en{credit-g.arff}}
\end{table}

\begin{table}[H]
\centering
\label{diabetes}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
\hline  & NB      & SMO     & IBk     & J48     & RF      \\ \hline
Passive &  71.7969 & 73.6719 & 66.9271 & 69.2448 & 71.7969 \\ \hline
Entropy Sampling & 75.4427 & 76.6146 &  69.974 &  \textbf{73.6458} &  73.8281 \\ \hline
Least Confident Sampling & 75.4427 & 76.6146 &  69.974 &  \textbf{73.6458} &  73.8281 \\ \hline
Margin Sampling & 75.4427 & 76.6146 &  69.974 &  \textbf{73.6458} &  73.8281 \\ \hline
Vote Entropy & \textbf{75.4688} & 76.6406 &  69.6875 &  73.0208 &  74.375 \\ \hline
Kullback-Leibler & \textbf{75.4688} & 76.6406 &  69.6875 &  73.099 &  \textbf{75.5729} \\ \hline
Random Sampling & 75.2604 & \textbf{77.0312} &  \textbf{70.026} &  73.099 &  74.401 \\ \hline
\end{tabular}
\caption{\en{diabetes.arff}}
\end{table}

% PROBLEM FIXED
% \begin{table}[H]
% \centering
% \label{hypothyroid}
% \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
% \hline  & NB      & SMO     & IBk     & J48     & RF      \\ \hline
% Passive & 95.4030 & 92.8367 & 89.4751 & 98.2715 & -  \\ \hline
% Entropy Sampling & 95.8165 & 92.8844 &  92.4973 &  99.2259 &  - \\ \hline
% Least Confident Sampling & 95.8218 & 92.8473 & 92.3383 &  99.2259 &  98.3828  \\ \hline
% Margin Sampling &  95.8218 & 92.8473 & 92.3383 &  99.2259 &  98.6373  \\ \hline
% Vote Entropy & 94.544 & 92.6405 & 92.3224 &  98.5843 &  93.8441  \\ \hline
% Kullback-Leibler &  94.544 & 92.6405 & 92.3224 &  98.754 & - \\ \hline
% Random Sampling &  95.7052 &  93.2715 & 90.6946 & 99.3637 &  98.1548 \\ \hline
% \end{tabular}
% \caption{\en{hypothyroid.arff}}
% \end{table}

\begin{table}[H]
\centering
\label{ionosphere}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
\hline  & NB      & SMO     & IBk     & J48     & RF      \\ \hline
Passive & \textbf{84.7912} & 83.3029 & 78.8003 & 84.1685 & 85.7003 \\ \hline
Entropy Sampling & 84.1143 & 87.4286 &  \textbf{85.7143} &  \textbf{89.4857} &  92.0 \\ \hline
Least Confident Sampling & 84.3429 & 87.4286 &  \textbf{85.7143} &  \textbf{89.4857} &  92.0 \\ \hline
Margin Sampling & 84.3429 & 87.4286 &  \textbf{85.7143} &  \textbf{89.4857} &  92.0 \\ \hline
Vote Entropy & 84.4571 & 87.4285 &  \textbf{85.7143} &  89.2571 &  92.8 \\ \hline
Kullback-Leibler & 84.4571 & 87.4285 &  \textbf{85.7143} &  89.2571 &  92.4571 \\ \hline
Random Sampling & 84.4571 & \textbf{88.4571} &  83.4286 &  89.2571 &  \textbf{92.9143} \\ \hline
\end{tabular}
\caption{\en{ionosphere.arff}}
\end{table}

\begin{table}[H]
\centering
\label{kr-vs-kp}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
\hline  & NB      & SMO     & IBk     & J48     & RF      \\ \hline
Passive & 84.5056 & 93.9236  & 84.1051 & 95.8761 & 93.6420 \\ \hline
Entropy Sampling & \textbf{92.5282} & 95.0813 &  92.4155 &  \textbf{98.7672} &  \textbf{97.9099} \\ \hline
Least Confident Sampling & \textbf{92.5282} & 95.0813 &  \textbf{92.4406} &  \textbf{98.7672} &  \textbf{97.9099} \\ \hline
Margin Sampling & \textbf{92.5282} & 95.0813 &  92.4155 &  \textbf{98.7672} &  \textbf{97.9099} \\ \hline
Vote Entropy & 85.0501 & \textbf{95.4506} &  89.6996 &  98.3667 &  97.0526 \\ \hline
Kullback-Leibler & 85.0501 & \textbf{95.4506} &  89.6996 &  98.1727 &  97.4218 \\ \hline
Random Sampling & 87.2966 & 94.8623 &  91.5144 &  98.8486 &  97.3279 \\ \hline
\end{tabular}
\caption{\en{kr-vs-kp.arff}}
\end{table}

% TAKES TOO MUCH TIME
% \begin{table}[H]
% \centering
% \label{letter}
% \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
% \hline  & NB      & SMO     & IBk     & J48     & RF      \\ \hline
% Passive & 62.3930 & 72.713 & 84.7790 & 71.2260 & 79.6220 \\ \hline
% Entropy Sampling & 64.053 & 73.2 &  86.915 &  74.762 &  86.245 \\ \hline
% Least Confident Sampling & 64.787 & 75.587 &  86.015 &  75.245 &  84.646 \\ \hline
% Margin Sampling & 66.137 & 75.655 &  86.001 &  74.52 &  81.741 \\ \hline
% Vote Entropy & 61.492 & 67.186 &  84.842 &  71.163 &  79.097 \\ \hline
% Kullback-Leibler & 61.492 & 67.756 &  84.842 &  71.163 &  79.097 \\ \hline
% Random Sampling & 62.941 & 75.139 &  87.897 &  74.62 &  83.026 \\ \hline
% \end{tabular}
% \caption{\en{letter.arff}}
% \end{table}

\begin{table}[H]
\centering
\label{mushroom}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
\hline  & NB      & SMO     & IBk     & J48     & RF      \\ \hline
Passive & 93.9783 & 99.8941 & 99.9261 & 99.3820 & 99.7760 \\ \hline
Entropy Sampling & \textbf{99.4953} & 99.9557 &  \textbf{100.0} &  \textbf{99.9902} &  \textbf{100.0} \\ \hline
Least Confident Sampling & \textbf{99.4953} & \textbf{100.0} &  \textbf{100.0} &  \textbf{99.9902} &  \textbf{100.0} \\ \hline
Margin Sampling & \textbf{99.4953} & \textbf{100.0} &  \textbf{100.0} &  \textbf{99.9902} &  \textbf{100.0} \\ \hline
Vote Entropy & 94.5692 & 99.9631 &  99.9754 &  99.7317 &  99.9409 \\ \hline
Kullback-Leibler & 94.5692 & 99.9631 &  99.9754 &  99.3919 &  99.8572 \\ \hline
Random Sampling & 94.3452 & 99.9507 &  99.9828 &  99.8597 &  99.9606 \\ \hline
\end{tabular}
\caption{\en{mushroom.arff}}
\end{table}

\begin{table}[H]
\centering
\label{segment}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
\hline  & NB      & SMO     & IBk     & J48     & RF      \\ \hline
Passive & 79.0390 & 87.7576 & 90.7187 & 90.5887 & 92.6580 \\ \hline
Entropy Sampling & 80.3636 &  91.7143 &  95.368 &  95.3333 &  96.5887 \\ \hline
Least Confident Sampling & 80.2944 & 91.7402 &  95.4026 &  \textbf{95.4113} &  \textbf{96.6667} \\ \hline
Margin Sampling & \textbf{80.5022} & 91.6623 &  95.4026 &  95.2381 &  96.5628 \\ \hline
Vote Entropy & 80.1558 & 91.6537 &  95.1948 &  95.1948 &  96.4848 \\ \hline
Kullback-Leibler & 80.1299 &  91.6537 &  95.1948 &  95.2554 &  96.4589 \\ \hline
Random Sampling & 80.4935 & \textbf{91.9134} &  \textbf{95.6883} &  95.1169 &  96.684 \\ \hline
\end{tabular}
\caption{\en{segment.arff}}
\end{table}

%PROBLEM FIXED
% \begin{table}[H]
% \centering
% \label{sick}
% \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
% \hline  & NB      & SMO     & IBk     & J48     & RF      \\ \hline
% Passive & 93.3987 & 93.8653 & 94.1834 & 97.6193 & -  \\ \hline
% Entropy Sampling & 94.0827 & 93.8759 &  94.8356 &  98.2131 &  - \\ \hline
% Least Confident Sampling & 94.0827 &93.8759 & 94.8356 &  98.2131 &  97.7943  \\ \hline
% Margin Sampling &  94.0827 & 93.8759 & 94.8356 &  98.2131 &  97.9958 \\ \hline
% Vote Entropy &  94.7349 & 93.8759 & 94.8515 &  97.4284 &  94.9523  \\ \hline
% Kullback-Leibler &  94.7349 & 93.8759 & 94.8515 &  97.4549 &  95.456 \\ \hline
% Random Sampling &  93.1813 & 93.8759 & 95.0795 &  98.0382 &  97.7041 \\ \hline
% \end{tabular}
% \caption{\en{sick.arff}}
% \end{table}

\begin{table}[H]
\centering
\label{sonar}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
\hline  & NB      & SMO     & IBk     & J48     & RF      \\ \hline
Passive & 62.4038 & 67.8846 & 67.7885 & 64.8077 & 63.5577  \\ \hline
Entropy Sampling & 70.3846 & 75.8654 &  \textbf{83.4615} &  71.1538 &  77.0192 \\ \hline
Least Confident Sampling & \textbf{71.7308} & 75.1923 &  \textbf{83.4615} &  71.1538 &  77.0192 \\ \hline
Margin Sampling & \textbf{71.7308} & 75.1923 & \textbf{83.4615} &  71.1538 &  77.0192 \\ \hline
Vote Entropy & 69.2308 & \textbf{76.0577} &  83.2692 &  \textbf{71.6346} &  75.9615 \\ \hline
Kullback-Leibler & 69.2308 & \textbf{76.0577} &  83.2692 &  69.5192 &  \textbf{77.5} \\ \hline
Random Sampling & 66.6346 & 74.7115 &  80.3846 &  69.7115 &  74.6154 \\ \hline
\end{tabular}
\caption{\en{sonar.arff}}
\end{table}

\begin{table}[H]
\centering
\label{soybean}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
\hline  & NB      & SMO     & IBk     & J48     & RF      \\ \hline
Passive & 72.2986 & 58.7695 & 75.3139 & 63.0479 & 65.3888 \\ \hline
Entropy Sampling & 91.5376 & 92.9133 &  89.9273 &  88.3461 &  89.0768 \\ \hline
Least Confident Sampling & 91.5376 & 92.8550 &  \textbf{90.015} &  88.1405 &  \textbf{89.0774} \\ \hline
Margin Sampling & \textbf{91.5669} & \textbf{93.0310} &  89.9857 &  \textbf{88.4037} &  88.6671 \\ \hline
Vote Entropy & 89.4002 & 90.3364 &  88.375 &  85.5631 &  87.5858 \\ \hline
Kullback-Leibler & 89.4002 & 90.3364 &  88.375 &  85.5045 &  87.3809 \\ \hline
Random Sampling & 91.0406 & 92.0640 &  89.4297 &  87.0578 &  88.667 \\ \hline
\end{tabular}
\caption{\en{soybean.arff}}
\end{table}

\begin{table}[H]
\centering
\label{splice}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
\hline  & NB      & SMO     & IBk     & J48     & RF      \\ \hline
Passive & 92.7774 & 80.5831 & 66.0063 & 83.6113 & 75.1473 \\ \hline
Entropy Sampling & 95.837 & \textbf{92.8965} &  \textbf{73.7994} &  90.3072 &  85.21 \\ \hline
Least Confident Sampling & 95.7931 & 92.8213 &  73.7053 &  90.8401 &  85.1599 \\ \hline
Margin Sampling & \textbf{95.8056} & 92.8338 &  73.7868 &  90.7022 &  \textbf{85.9561} \\ \hline
Vote Entropy & 92.8652 & 85.9686 &  71.5862 &  82.0125 &  70.8213 \\ \hline
Kullback-Leibler & 92.8652 & 86.0125 &  71.5862 &  88.7524 &  71.3981 \\ \hline
Random Sampling & 95.1285 & 92.4765 &  71.4044 &  \textbf{91.5737} &  82.5956 \\ \hline
\end{tabular}
\caption{\en{splice.arff}}
\end{table}

\begin{table}[H]
\centering
\label{vehicle}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
\hline  & NB      & SMO     & IBk     & J48     & RF      \\ \hline
Passive & 46.1229 & 62.8369 & 58.7234 & 60.8747 & 64.7045 \\ \hline
Entropy Sampling & \textbf{46.2411} & 71.3948 &  66.6903 &  69.9527 &  \textbf{73.6407} \\ \hline
Least Confident Sampling & 45.7447 & 71.5366 &  66.6903 &  70.0 &  72.1986 \\ \hline
Margin Sampling & 45.9574 & 70.8038 &  66.6903 &  \textbf{70.2128} &  73.0496 \\ \hline
Vote Entropy & 44.1844 & 70.5910 &  66.6903 &  69.409 &  72.5059 \\ \hline
Kullback-Leibler & 44.1844 & 70.5910 &  66.6903 &  69.5508 &  72.1277 \\ \hline
Random Sampling & 44.6099 & \textbf{71.6312} &  \textbf{67.234} &  69.2435 &  72.8132 \\ \hline
\end{tabular}
\caption{\en{vehicle.arff}}
\end{table}

\begin{table}[H]
\centering
\label{vote}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
\hline  & NB      & SMO     & IBk     & J48     & RF      \\ \hline
Passive & 89.8867 & 92.7364 & 91.6788 & 94.6694 & 93.9767 \\ \hline
Entropy Sampling & 89.8858 & 95.4029 &  92.4134 &  \textbf{95.4027} &  \textbf{95.5407} \\ \hline
Least Confident Sampling & 89.8858 & 95.4029 &  92.4134 &  \textbf{95.4027} &  95.219 \\ \hline
Margin Sampling & 89.8858 & 95.4029 &  92.4134 &  \textbf{95.4027} &  95.219 \\ \hline
Vote Entropy & 89.978 & 95.5874 &  \textbf{92.598} &  94.6679 &  95.2647 \\ \hline
Kullback-Leibler & 89.978 & 95.5874 &  \textbf{92.598} &  94.6679 &  94.8973 \\ \hline
Random Sampling & \textbf{90.1161} & \textbf{95.6329} &  92.5511 &  94.7138 &  95.4949 \\ \hline
\end{tabular}
\caption{\en{vote.arff}}
\end{table}

\begin{table}[H]
\centering
\label{vowel}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
\hline  & NB      & SMO     & IBk     & J48     & RF      \\ \hline
Passive & 49.1313 & 30.8687 & 39.0101 & 43.8585 & 36.6060 \\ \hline
Entropy Sampling & 60.2828 & \textbf{62.0404} &  92.2222 &  68.5051 &  \textbf{84.8081} \\ \hline
Least Confident Sampling & 60.8687 & 61.5353 &  92.3232 &  69.2525 &  84.5859 \\ \hline
Margin Sampling & \textbf{61.1515} & 61.7576 &  92.3232 &  69.7778 &  83.7374 \\ \hline
Vote Entropy & 60.4242 & 61.7980 &  92.303 &  68.0404 &  82.5859 \\ \hline
Kullback-Leibler & 60.4242 & 61.7980 &  92.303 &  67.9192 &  82.6465 \\ \hline
Random Sampling & 60.2222 & 59.8990 &  \textbf{92.8081} &  \textbf{71.0909} &  82.8081 \\ \hline
\end{tabular}
\caption{\en{vowel.arff}}
\end{table}

\begin{table}[H]
\centering
\label{waveform5000}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
\hline  & NB      & SMO     & IBk     & J48     & RF      \\ \hline
Passive & 80.08  & 83.9040  & 70.1880 & 71.336  & 78.824  \\ \hline
Entropy Sampling & 80.42 & 86.032 &  68.272 &  73.244 &  79.972 \\ \hline
Least Confident Sampling & 80.404 & \textbf{86.104} &  68.272 &  72.964 &  77.024 \\ \hline
Margin Sampling & 80.408 & 86.036 &  68.272 &  72.864 &  77.524 \\ \hline
Vote Entropy & \textbf{81.328} & 83.296 &  68.252 &  70.036 &  73.272 \\ \hline
Kullback-Leibler & \textbf{81.328} & 83.296 &  68.252 &  71.312 &  75.976 \\ \hline
Random Sampling & 80.052 & 85.536 &  \textbf{72.204} &  \textbf{74.084} &  \textbf{80.532} \\ \hline
\end{tabular}
\caption{\en{waveform5000.arff}}
\end{table}

\selectlanguage{greek}

%\subsection{Καμπύλες μάθησης}
Σχεδιάσαμε τις καμπύλες μάθησης για τέσσερα σύνολα δεδομένων (\en{anneal.arff, kr-vs-kp.arff, segment.arff, soybean.arff}) πρώτα παίρνοντας τα ποσοστά από τα αρχεία με τα γενικά αποτελέσματα (πχ. \en{"General results-EntropySamplingQueryStrategy.trees.RandomForest.report.txt"}) 
 με την χρήση της εντολής του \Bash: 
 
\selectlanguage{english}
\begin{lstlisting}[language=Bash]
less General*RandomSelection*RandomForest* | grep "Correctly Classified Instances" > RandomSelection.res
\end{lstlisting}
\selectlanguage{greek} 
 
 , για την περίπτωση του αρχείου \texttt{\en{segment.arff}}. Στην συνέχεια τρέξαμε το \script \texttt{\en{getPlots.py}} και έτσι πήραμε τις  ακόλουθες καμπύλες μάθησης:

 \begin{figure}[H]
 \centering\includegraphics[scale = .6]{figures/anneal_1-3.png}
 \caption{Οι καμπύλες μάθησης για τον μαθητή \en{Random Forest} για το σύνολο δεδομένων \en{anneal.arff}. Με μπλε συνεχόμενη γραμμή παριστάνεται η στρατηγική \en{Random Sampling}, με κόκκινη γραμμή η \en{Kullback}, με μαύρη η \en{Vote Entropy}, και με διακεκομμένη κόκκινη, μπλε, πράσινη αντίστοιχα οι \en{Entropy sampling, Least Confident, Margin Sampling}.}
 \end{figure}

 \begin{figure}[H]
 \centering\includegraphics[scale = .6]{figures/segment_1-6.png}
 \caption{Οι καμπύλες μάθησης για τον μαθητή \en{Random Forest} για το σύνολο δεδομένων \en{segment.arff}. Η αντιστοιχία χρωμάτων και στρατηγικών όμοια με πριν.}
 \end{figure}

  \begin{figure}[H]
 \centering\includegraphics[scale = .6]{figures/SegmentJ48}
 \caption{Οι καμπύλες μάθησης για τον μαθητή \en{J48} για το σύνολο δεδομένων \en{segment.arff}. Η αντιστοιχία χρωμάτων και στρατηγικών όμοια με πριν.}
 \end{figure}
 
 \begin{figure}[H]
 \centering\includegraphics[scale = .6]{figures/SoybeanSMOSync}
 \caption{Οι καμπύλες μάθησης για τον μαθητή \en{SMOsync} για το σύνολο δεδομένων \en{soybean.arff}. Η αντιστοιχία χρωμάτων και στρατηγικών όμοια με πριν.}
 \end{figure}


 \begin{figure}[H]
 \centering\includegraphics[scale = .6]{figures/kr-vs-kp_1-5.png}
 \caption{Οι καμπύλες μάθησης για τον μαθητή \en{J48} για το σύνολο δεδομένων \en{kr-vs-kp.arff}. Οι στρατηγικές \en{Entropy sampling, Least Confident, Margin Sampling} συμπίπτουν και αντιστοιχούν στην κόκκινη διακεκομμένη γραμμή, τα τρίγωνα και τα αστέρια. Οι άλλες τρεις στρατηγικές αντιστοιχούν στα ίδια χρώματα με πριν.}
 \end{figure}

\section{Ανάλυση αποτελεσμάτων}

Αναλύσαμε τα αποτελέσματα ανά μαθητή για το σύνολο των 16 δεδομένων που μελετήσαμε. Τα αποτελέσματα της ανάλυσης αναδιαμορφώθηκαν όπως φαίνεται στην συνέχεια και παρουσιάζονται ανά στρατηγική ανά αρχείο δεδομένων για κάθε χωριστό μαθητή. Από αυτή την των αναδιαμορφωμένων αποτελεσμάτων που παρουσιάζονται στους ακόλουθους πίνακες,  προέκυψαν οι πίνακες που συνοψίζουν την αξιολόγηση των στρατηγικών ανά μαθητή χρησιμοποιώντας το στατιστικό τεστ του \en{Friedman}. 

Στους πίνακες που ακολουθούν συμβολίζουμε με \en{Passive} την παθητική μάθηση, με \en{ES} την δειγματοληψία εντροπίας (\en{Entropy Sampling}), με \en{LC} την λιγότερο βέβαιη δειγματοληψία (\en{Least Certain Sampling}), με \en{MS} την δειγματοληψία περιθωρίου (\en{Margin Sampling}), με \en{VE} την \en{Vote Entropy}, με \en{KL} την \en{Kullback-Leibler} και με \en{RND} την τυχαία δειγματοληψία (\en{Random Sampling}). 

Στους πίνακες των δεδομένων έχουν μαυριστεί οι τιμές των στρατηγικών που είχαν καλύτερη απόδοση σε κάθε στρατηγική σε σύγκριση με τις άλλες. Ενώ στους πίνακες της τελικής κατάταξης, με μαύρο σημειώνεται η στατιστικά καλύτερη στρατηγική. Για την ανάλυση χρησιμοποιήσαμε το λογισμικό \en{Multipletest} \footnote{\en{http://sci2s.ugr.es/sites/default/files/files/TematicWebSites/sicidm/multipleTest.zip}} \cite{garcia2008extension}.

%%% NB learner
\selectlanguage{english}
\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
\textbf{Dataset}& \textbf{Passive}&  \textbf{ES}& \textbf{LC}& \textbf{MS}& \textbf{VE}& \textbf{KL}& \textbf{RND}   \\ \hline
anneal&     87.2160& 90.    & 89.7105& 89.7105& 91.2027& \textbf{91.8486}& 85.4566 \\ \hline
audiology&  35.3982& 65.3097& \textbf{66.0177}& 65.2212& 63.8053& 63.8053& 61.3274 \\ \hline
colic&      75.0543& \textbf{79.3478}& 78.1522& 78.1522& 78.3152& 78.3152& 78.6413  \\ \hline 
credit-g&   71.34  & 73.96  & 73.96  & 73.96  & 74.02  & 74.02  & \textbf{74.28} \\ \hline
diabetes&   71.7969& 75.4427& 75.4427& 75.4427& \textbf{75.4688}& 75.4688& 75.2604 \\ \hline
ionosphere& \textbf{87.7912}& 84.1143& 84.3429& 84.3429& 84.4571& 84.4571& 84.4571 \\ \hline
kr-vs-kp&   84.5056& \textbf{92.5282}& \textbf{92.5282}& \textbf{92.5282}& 85.0501& 85.0501& 87.2966 \\ \hline
mushroom&   93.9783& \textbf{99.4953}& \textbf{99.4953}& \textbf{99.4953}& 94.5692& 94.5692& 94.3452 \\ \hline
segment&    79.0390& 80.3636& 80.2944& \textbf{80.5022}& 80.1558& 80.1299& 80.4935 \\ \hline
sonar&      62.4038& 70.3846& \textbf{71.7308}& \textbf{71.7308}& 69.2308& 69.2308& 66.6346 \\ \hline
soybean&    72.2986& 91.5376& 91.5376& \textbf{91.5669}& 89.4002& 89.4002& 91.0406 \\ \hline	
splice&     92.7774& \textbf{95.837} & 95.7931& 95.8056& 92.8652& 92.8652& 95.1285 \\ \hline
vehicle&    46.1229& 46.2411& 45.7447& \textbf{45.9574}& 44.1844& 44.1844& 44.6099 \\ \hline
vote&       89.8867& 89.8858& 89.8858& 89.8858& 89.978 & 89.978 & \textbf{90.1161} \\ \hline
vowel&      49.1313& 60.2828& 60.8687& \textbf{61.1515}& 60.4242& 60.4242& 60.2222 \\ \hline
waveform5k& 80.08  & 80.42  & 80.404 & 80.408 & \textbf{81.328} & \textbf{81.328} & 80.052 \\ \hline
\end{tabular}
\caption{\tg{Σκορ κάθε στρατηγικής με τον μαθητή} Naive Bayes}
\end{table}
\selectlanguage{greek}

\selectlanguage{english}
\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{c|c}
Algorithm&Ranking\\
\hline
 ES&\textbf{3.15625}\\
 MS&3.1875\\
 LC&3.59375\\
 VE&3.84375\\
 KL&3.84375\\
 RND&4.375\\
 Passive&6.0\\
\end{tabular}
\caption{\tl{Average Rankings of the algorithms (Naive Bayes)}}
\end{table}
\selectlanguage{greek}

Η στατιστική \en{Friedman} λαμβάνοντας υπόψη την \en{reduction performance (distributed according to chi-square with 6 degrees of freedom): 19.63392857142857.}

H \en{p-value} υπολογισμένη από το \en{Friedman Test: 0.003216794485127905.}\newline

%%% SMOsync learner
\selectlanguage{english}
\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
\textbf{Dataset}& \textbf{Passive}&  \textbf{ES}& \textbf{LC}& \textbf{MS}& \textbf{VE}& \textbf{KL}& \textbf{RND}   \\ \hline
anneal&     90.7572& 96.5256& 95.2784& 96.2138& 96.3252& 96.3252& \textbf{96.7483}   \\ \hline
audiology&  50.8849& 75.7522& 75.3982& \textbf{75.9292}& 73.8938& 73.8938& 72.9203   \\ \hline
colic&      70.0543& \textbf{82.0109}& 81.9565& \textbf{82.0109}& 81.8478& 81.8478& 80.2717   \\ \hline
credit-g&   68.10  & 73.76  & 73.76  & 73.76  & 73.84  & 73.84  & \textbf{74.26}   \\ \hline
diabetes&   73.6719& 76.6146& 76.6146& 76.6146& 76.6406& 76.6406& \textbf{77.0312}   \\ \hline
ionosphere& 83.3029& 87.4286& 87.4286& 87.4286& 87.4285& 87.4285& \textbf{88.4571}   \\ \hline
kr-vs-kp&   93.9236& 95.0813& 95.0813& 95.0813& \textbf{95.4506}& \textbf{95.4506}& 94.8623   \\ \hline
mushroom&   99.8941& 99.9557& \textbf{100.0} &  \textbf{100.0}  & 99.9631& 99.9631& 99.9507   \\ \hline
segment&    87.7576& 91.7143& 91.7402& 91.6623& 91.6537& 91.6537& \textbf{91.9134}   \\ \hline
sonar&      67.8846& 75.8654& 75.1923& 75.1923& \textbf{76.0577}& \textbf{76.0577}& 74.7115   \\ \hline
soybean&    58.7695& 92.9133& 92.8550& \textbf{93.0310}& 90.3364& 90.3364& 92.0640   \\ \hline
splice&     80.5831& \textbf{92.8965}& 92.8213& 92.8338& 85.9686& 86.0125& 92.4765   \\ \hline
vehicle&    62.8369& 71.3948& 71.5366& 70.8038& 70.5910& 70.5910& \textbf{71.6312}   \\ \hline
vote&       92.7364& 95.4029& 95.4029& 95.4029& 95.5874& 95.5874& \textbf{95.6329}   \\ \hline
vowel&      30.8687& \textbf{62.0404}& 61.5353& 61.7576& 61.7980& 61.7980& 59.8990   \\ \hline
waveform5k& 83.9040& 86.032 & \textbf{86.104} & 86.036 & 83.296 & 83.296 & 85.536   \\ \hline
\end{tabular}
\caption{\tg{Σκορ κάθε στρατηγικής με τον μαθητή} SMOsync}
\end{table}
\selectlanguage{greek}

\selectlanguage{english}
\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{c|c}
Algorithm&Ranking\\
\hline
  ES&\textbf{3.03125}\\
 MS&3.28125\\
 RND&3.4375\\
 LC&3.5\\
 KL&3.90625\\
 VE&3.96875\\
 Passive&6.875\\
\end{tabular}
\caption{\tl{Average Rankings of the algorithms (SMOsync)}
}
\end{table}
\selectlanguage{greek}

Η στατιστική \en{Friedman} λαμβάνοντας υπόψη την \en{reduction performance (distributed according to chi-square with 6 degrees of freedom): 35.30357142857142.}

H \en{p-value} υπολογισμένη από το \en{Friedman Test: 3.7634610344783326E-6.}\newline

%%% IBk learner
\selectlanguage{english}
\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
\textbf{Dataset}& \textbf{Passive}&  \textbf{ES}& \textbf{LC}& \textbf{MS}& \textbf{VE}& \textbf{KL}& \textbf{RND}   \\ \hline
anneal&      88.9755& 96.392& 96.4811& 96.4811& 96.2584& 96.2584& \textbf{97.3274}  \\ \hline
audiology&   50.2654& 71.5929& 72.7434& \textbf{72.8319}& 70.4425& 70.4425& 69.7345  \\ \hline
colic&       72.0109& 78.1522& 78.1522& 78.1522& \textbf{78.2065}& \textbf{78.2065}& 77.1196  \\ \hline
credit-g&    64.84  & 68.86  & 68.86  & 68.86  & 68.76  & 68.76  & \textbf{69.66}  \\ \hline
diabetes&    66.9271& 69.974 & 69.974 & 69.974 & 69.6875& 69.6875& \textbf{70.026}  \\ \hline
ionosphere&  78.8003& \textbf{85.7143}& \textbf{85.7143}& \textbf{85.7143}& \textbf{85.7143}& \textbf{85.7143}& 83.4286  \\ \hline
kr-vs-kp&    84.1051& 92.4155& \textbf{92.4406}& 92.4155& 89.6996& 89.6996& 91.5144  \\ \hline
mushroom&    99.9261& \textbf{100.0} &  \textbf{100.0}  & \textbf{100.0}  & 99.9754& 99.9754& 99.9828  \\ \hline
segment&     90.7187& 95.368&  95.4026& 95.4026& 95.1948& 95.1948& \textbf{95.6883}  \\ \hline
sonar&       67.7885& \textbf{83.4615}& \textbf{83.4615}& \textbf{83.4615}& 83.2692& 83.2692& 80.3846  \\ \hline
soybean&     75.3139& 89.9273& \textbf{90.015} & 89.9857& 88.375 & 88.375 & 89.4297  \\ \hline
splice&      66.0063& \textbf{73.7994}& 73.7053& 73.7868& 71.5862& 71.5862& 71.4044  \\ \hline
vehicle&     58.7234& 66.6903& 66.6903& 66.6903& 66.6903& 66.6903& \textbf{67.234}  \\ \hline
vote&        91.6788& 92.4134& 92.4134& 92.4134& \textbf{92.598}&  \textbf{92.598} & 92.5511  \\ \hline
vowel&       39.0101& 92.2222& 92.3232& 92.3232& 92.303&  92.303& \textbf{92.8081}  \\ \hline
waveform5k&  70.1880& 68.272 & 68.272 & 68.272 & 68.272&  68.272& \textbf{72.204}  \\ \hline
\end{tabular}
\caption{\tg{Σκορ κάθε στρατηγικής με τον μαθητή} IBk}
\end{table}
\selectlanguage{greek}

\selectlanguage{english}
\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{c|c}
Algorithm&Ranking\\
\hline
 LC&\textbf{2.84375}\\
 MS&2.875\\
 RND&3.25\\
 ES&3.40625\\
 VE&4.46875\\
 KL&4.46875\\
 Passive&6.6875\\
\end{tabular}
\caption{\tl{Average Rankings of the algorithms (IBk)}
}
\end{table}
\selectlanguage{greek}

Η στατιστική \en{Friedman} λαμβάνοντας υπόψη την \en{reduction performance (distributed according to chi-square with 6 degrees of freedom): 38.33035714285714.}


H \en{p-value} υπολογισμένη από το \en{Friedman Test: 9.680957903102083E-7.}\newline

%%% J48
\selectlanguage{english}
\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
\textbf{Dataset}& \textbf{Passive}&  \textbf{ES}& \textbf{LC}& \textbf{MS}& \textbf{VE}& \textbf{KL}& \textbf{RND}   \\ \hline
anneal&      91.3140& 97.4833& 97.4833& 97.4833& 96.4365& 96.6147& \textbf{98.0178}\\ \hline
audiology&   54.0708& 74.0708& \textbf{74.2478}& 73.8053& 73.4513& 73.4513& 74.0708 \\ \hline
colic&       78.8065& 85.0   & 85.0   & 85.0   & \textbf{85.0543}&\textbf{ 85.0543}& 84.4022  \\ \hline
credit-g&    69.84  & 70.82  & 70.82  & 70.82  & \textbf{71.18}  & 71.02  & 70.12  \\ \hline
diabetes&    69.2448& \textbf{73.6458}& \textbf{73.6458}& \textbf{73.6458}& 73.0208& 73.099 & 73.099  \\ \hline
ionosphere&  84.1685& \textbf{89.4857}& \textbf{89.4857}& \textbf{89.4857}& 89.2571& 89.2571& 89.2571  \\ \hline
kr-vs-kp&    95.8761& 98.7672& 98.7672& 98.7672& 98.3667& 98.1727& \textbf{98.8486}  \\ \hline
mushroom&    99.3820& \textbf{99.9902}& \textbf{99.9902}& \textbf{99.9902}& 99.7317& 99.3919& 99.8597  \\ \hline
segment&     90.5887& 95.3333& \textbf{95.4113}& 95.2381& 95.1948& 95.2554& 95.1169  \\ \hline
sonar&       64.8077& 71.1538& 71.1538& 71.1538& \textbf{71.6346}& 69.5192& 69.7115  \\ \hline
soybean&     63.0479& 88.3461& 88.1405& \textbf{88.4037}& 85.5631& 85.5045& 87.0578  \\ \hline
splice&      83.6113& 90.3072& 90.8401& 90.7022& 82.0125& 88.7524& \textbf{91.5737}  \\ \hline
vehicle&     60.8747& 69.9527& 70.0   & \textbf{70.2128}& 69.409 & 69.5508& 69.2435  \\ \hline
vote&        94.6694& \textbf{95.4027}& \textbf{95.4027}& \textbf{95.4027}& 94.6679& 94.6679& 94.7138  \\ \hline
vowel&       43.8585& 68.5051& 69.2525& 69.7778& 68.0404& 67.9192& \textbf{71.0909}  \\ \hline
waveform5k&  71.336 & 73.244 & 72.964 & 72.864 & 70.036 & 71.312 & \textbf{74.084}  \\ \hline
\end{tabular}
\caption{\tg{Σκορ κάθε στρατηγικής με τον μαθητή} \tl{J48}}
\end{table}
\selectlanguage{greek}

\selectlanguage{english}
\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{c|c}
Algorithm&Ranking\\
\hline
 LC&\textbf{2.5}\\
 MS&2.75\\ 
 ES&2.78125\\
 RND&3.625\\
 VE&4.78125\\
 KL&4.875\\
 Passive&6.6875\\\
\end{tabular}
\caption{\tl{Average Rankings of the algorithms (J48)}
}
\end{table}
\selectlanguage{greek}

Η στατιστική \en{Friedman} λαμβάνοντας υπόψη την \en{reduction performance (distributed according to chi-square with 6 degrees of freedom): 48.12723214285714.}


H \en{p-value} υπολογισμένη από το \en{Friedman Test: 1.1174514980005767E-8.}\newline

%%% RF
\selectlanguage{english}
\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
\textbf{Dataset}& \textbf{Passive}&  \textbf{ES}& \textbf{LC}& \textbf{MS}& \textbf{VE}& \textbf{KL}& \textbf{RND}   \\ \hline
anneal&      90.6681& \textbf{98.686}& 98.3073& 98.6637& 96.7038& 96.7261& 98.441 \\ \hline
audiology&   45.1327& 71.5929& 70.708& \textbf{72.7434}& 71.5929& 71.5929& 66.4602 \\ \hline
colic&       75.9783& \textbf{83.6957}& 83.4783& 83.4783& 82.9891& 82.9348& 83.2065 \\ \hline
credit-g&    69.86  & 71.58  & 71.82  & 71.66  & 72.56  & 72.48  & \textbf{72.74} \\ \hline
diabetes&    71.7969& 73.8281& 73.8281& 73.8281& 74.375 & \textbf{75.5729}& 74.401 \\ \hline
ionosphere&  85.7003&  92.0&  92.0&  92.0&  92.8&  92.4571& \textbf{92.9143} \\ \hline
kr-vs-kp&    93.6420& \textbf{97.9099}& \textbf{97.9099}& \textbf{97.9099}& 97.0526& 97.4218& 97.3279 \\ \hline
mushroom&    99.7760& \textbf{100.0}&  \textbf{100.0}&  \textbf{100.0}&  99.9409&  99.8572& 99.9606 \\ \hline
segment&     92.6580& 96.5887& 96.6667& 96.5628& 96.4848& 96.4589& \textbf{96.684} \\ \hline
sonar&       63.5577& 77.0192& 77.0192& 77.0192& 75.9615& \textbf{77.5}   & 74.6154 \\ \hline
soybean&     65.3888& 89.0768& 89.0774& 88.6671& 87.5858& 87.3809& \textbf{88.667} \\ \hline
splice&      75.1473& 85.21  & 85.1599& \textbf{85.9561}& 70.8213& 71.3981& 82.5956 \\ \hline
vehicle&     64.7045& 73.6407& 72.1986& 73.0496& 72.5059& 72.1277& \textbf{72.8132} \\ \hline
vote&        93.9767& \textbf{95.5407}& 95.219 & 95.219 & 95.2647& 94.8973& 95.4949 \\ \hline
vowel&       36.6060& \textbf{84.8081}& 84.5859& 83.7374& 82.5859& 82.6465& 82.8081 \\ \hline
waveform5k&  78.824 & 79.972 & 77.024 & 77.524 & 73.272 & 75.976 & \textbf{80.532} \\ \hline
\end{tabular}
\caption{\tg{Σκορ κάθε στρατηγικής με τον μαθητή} \tl{Random Forest}}
\end{table}
\selectlanguage{greek}

\selectlanguage{english}
\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{c|c}
Algorithm&Ranking\\
\hline
 ES&\textbf{2.5}\\
MS&3.0625\\
RND&3.1875\\
LC&3.4375\\ 
 KL&4.5625\\
 VE&4.625\\ 
 Passive&6.625\\
\end{tabular}
\caption{\tl{Average Rankings of the algorithms (Random Forest)}
}
\end{table}
\selectlanguage{greek}

Η στατιστική \en{Friedman} λαμβάνοντας υπόψη την \en{reduction performance (distributed according to chi-square with 6 degrees of freedom): 40.125.}

H \en{p-value} υπολογισμένη από το \en{Friedman Test: 4.304977254676601E-7.}\newline


